台指陳同佳入境沒障礙

台指陳同佳入境沒障礙

管浩鳴昨午現身機場，飛往上海探望母親。黎敬中攝

【促港交人】

涉嫌在台灣殺害女友的陳同佳出獄後再無現身，昨日是聖公會教省秘書長管浩鳴口中所說陳「留港與家人相聚」的最後一天，目前無消息指他何時赴台投案。台媒昨報道稱，台方原先在港部署的警方人員已先行撤離。案件衝擊台港關係，台灣總統蔡英文重申案件不存在自首問題，只有逮捕，也沒有入境障礙；內政部長徐國勇則強調，台灣的立場是若陳同佳願意，不但「明天就可以來，甚至今晚也可以來」。

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

陳同佳上周三從壁屋監獄出獄，親自證實會赴台服刑，管浩鳴隨後表示陳今日前不會到台灣，暫時會留港與家人相聚。昨午12時許，管浩鳴在機場離境大堂現身辦理離境手續，記者上前追問，他指「今日（昨日）唔答問題，返上海探我媽咪，冇嘢講，我都冇同佢（陳）聯絡過今日，唔講喇！」

陳同佳

管浩鳴稱陳離港時間未定

記者再問陳同佳甚麼時候離開香港往台灣，他說：「暫時唔知，畀少少空間我哋大家啦！」管隨後透過WhatsApp向傳媒發放消息，指「我希望大家能畀我哋一啲空間去處理一下事情。大家放心一有消息特別係去台灣嘅班機一定提早通知各位」。

台灣總統蔡英文昨出席活動時再回應事件，指既然港府決定不行使司法管轄權，就由台灣行使，希望港方盡快將陳及相關證據交給台灣，讓台方行使追溯及審判權，強調隨着時間流逝，偵辦的困難會持續增加。她重申，陳同佳在台灣被列為通緝犯，強調案件不存在自首問題，只有逮捕，也沒有甚麼入境障礙，須依據台灣行使管轄權上必要遵守的法律行事。

內政部長徐國勇昨日強調，台灣的立場是若陳同佳願意，不但「明天就可以來，甚至今晚也可以來」，台灣隨時都已經準備好，又強調陳同佳未來在台受審一定會有律師替他辯護。至於外界擔心陳同佳不去台灣，他指那應該是香港方面須處理的問題，「香港不辦我們辦」。

台方近10天對陳案的回應變來變去，由稱港府有司法管轄權、派台警來港拉人；至今陳尚未赴台，又傳出親藍台灣律師陳長文向港府獻計，被行政院長蘇貞昌形容案中有「魔鬼現形」，國民黨立法院黨團認為行政院長蘇貞昌不適任，建議發動倒閣。蔡英文回應稱「本來想說小題大做，我看這連小題都不是，就是沒有意義的事情」。

台灣蘋果新聞網

相關新聞：蒙面警展示白卡當委任證

上一則
上一則
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警

下一則
下一則
學者：港府欲私了毀法治

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

[url]